葉劉撐惡法：法律界有好多生意

葉劉撐惡法：法律界有好多生意

【本報訊】兩位保安局前局長葉劉淑儀 （圖）、黎棟國昨力撐修例，葉劉指修例後，若內地要求香港移交疑犯，該疑犯大可申請人身保護令，即時打官司，並提出多個理由抗辯，故此她難以理解法律界為何反對修例：「因為將來佢哋會有好多生意。」

相關新聞：中產着手轉移資產

認同政府修例太急

葉劉和黎棟國昨出席電台節目，葉劉指兩地移交逃犯的問題懸疑未決廿多年，由她擔任保安局局長時已開始處理，並重提張子強案，指當時香港沒法子把在內地逮捕的疑犯移交香港，故立法局也認為香港應與中央商討安排，但內地認為香港也應向內地移交逃犯才是對等，最終港府當年因要處理另一些事情，故擱置有關修例。

葉劉又指，一旦有要求移交逃犯的要求，相關疑犯可即時申請人身保護令：「即刻可以打官司，呢個移交程序係好複雜、冗長同埋昂貴，因為請求方要畀一切訟費……你（疑犯）可以申請人身保護令，仲可以用好多理由抗辯，基於政治意見、宗教信仰、種族關係，所以唔係咁易移交到，我唔明白點解法律界反對，將來佢哋會好多生意。」

葉劉質疑有人透過反對修例來累積政治能量，呼籲多些人上街，「係咪有人借今次嘅條例搞政治問題、政治風波出嚟呢？我諗中央政府會好留意。」

保安局前局長黎棟國大力支持今次修例設立追溯期，好讓內地引渡在港的通緝犯：「一個人以前犯咗法，被當地執法機關通緝，一定係過去式，冇現在式或將來式。假如不能追溯，即整條條例對所有修訂前嘅事情都廢咗，《逃犯條例》針對嘅都係過去式，同立法原意相違背。」

葉劉同意外界對政府部份批評，如政府修例太急，「又真係冇乜諮詢」。她指有建制派考慮引用《議事規則》第91條將《條例》直接提上大會審議，但認為做法極端，建制派內部都未有共識。

■記者姚國雄

上一則
上一則
林鄭批評外國對逃犯例人云亦云 英總領事：「修例或影響長期協議」

下一則
下一則
中產着手轉移資產

中產着手轉移資產
查詢移民者急增三成
稱被迫流亡 大劉現身多倫多
林鄭批評外國對逃犯例人云亦云英總領事：「修例或影響長期協議」

依啲時事post就冇人理，安心偷食就幾百個回覆
唉，香港人

如果通過左，真係好希望呢班議員比人引渡晒佢，然後喊苦喊忽咁話當年做錯左或信錯左某人

祝你班賣港狗
百病纏身長命百歲

係都係中國嘅法律界有生意做。
到時捉人上中國，打官司都只會搵中國當地嘅。

姐係窮人食得屎，窮人都係做返順民算，唔好反共搞獨立

等睇保皇狗逐隻被引導返去打靶

順民都冇用，你一日係香港人，你一世都會被打壓。

唔知投票畀孽瘤班中產有乜感受

港島區最撚多中產選民投葉劉
今舖佢一係含撚一係參選法律界

有我鍵盤戰士留名